
                      A pesar de que ésta ya compitió en los Oscar del año pasado, mi criterio ha sido escoger de entre las estrenadas en España en 2011. Así que, como paso de los Oscar y pretendo ser fiel a mi criterio, También la lluvia tenía que estar en mi top 10. Película remueveconciencias como a mí me gustan, cuenta la historia de un grupo que va a rodar una película a Bolivia sobre la llegada de los españoles a América. Para ello, tendrán que recrear escenas que ya todos conocemos de esa época y se ve que, la vida de los bolivianos que allí viven y trabajan en la película como extras, poco ha cambiado desde 1492. Así, entre el rodaje de la película y la realidad que vive la aldea donde se está rodando, se desarrollan una serie de sucesos que harán preguntarse a los protagonistas y al público sobre temas de alto contenido social y humano.
        
            